新婚2個月始見家長 老婆竟然係表妹 他無奈被迫拋妻

中國福建省一名28歲的羅姓男子與26歲張姓妻子新婚兩個多月，竟意外發現二人是表兄妹關係；由於《中華人民共和國婚姻法》禁止近親結婚，連城縣人民法院日前判決二人的婚姻關係無效。

雙方母親竟是親姐妹
羅男住在連城，而張女則住在上杭，二人均在深圳工作，亦因此而認識，隨後談戀愛並開始同居生活。到了去年12月12日，決定到民政局婚姻登記處申請結婚。
今年1月，當張女的母親去羅男的家中見親家時，竟發現對方原來是多年不見的親姐妹，令羅男和張女當下呆若木雞，不知如何反應；雖然雙方母親姐妹重逢相當興奮，但夫妻二人卻是非常尷尬。

為三代以內旁系血親
羅男和張女經過一番討論後，張女於今年2月22日終告上法庭。張女在庭上表示，由於兩人的母親是親姐妹，所以請求法院宣告婚姻無效；羅男出庭時亦表示對張女的陳述毫無異議，更指雙方沒有任何財產問題要處理。
法院認為，《中華人民共和國婚姻法》規定，直系血親以及三代以內的旁系血親禁止結婚，而本案中，張女和羅男係有血緣關係的表兄妹，為三代以內旁系血親，故雙方之間的婚姻應認定為無效。
所謂直系血親，是指有直接血緣關係的親屬，如父母與子女、祖父母與孫子女、外祖父母與外孫子女等；而三代以內旁系血親則指的是與自己出自同一父母、祖父母、外祖父母的情況，包括三大類：同源於父母的兄弟姐妹（含同父異母、同母異父的兄弟姐妹），即同一父母的子女之間不能結婚；同源於祖父母、外祖父母的上下輩旁系親屬，包括叔、伯、姑與侄兒、侄女，舅、姨與外甥、外甥女；同源於祖父母、外祖父母的平輩旁系親屬，包括堂兄弟姐妹、表兄弟姐妹。
網民都對事件表示難以置信，「家長也都沒見過面，這樣就結婚了」、「這表親實在很疏遠吧？居然不知道是表兄妹？」、「為什麼要告呢？」。

食完先知有關係

雷雨

堂兄妹先唔俾...
話哂跟父屬

落黎香港結咪得囉

表哥可能一早知，扑到咁上下先見家長

堂表個血緣深度咪一樣
以前啲人唔識先覺得表冇所謂

賣港賊

無所謂啦都扑過

中出左未？

嫌未夠多蟲？

堂既唔屌得
表既屌得
好似係

德國呢個仲堅啦

應該係姨表(母系果邊)係可以, 姑表(父系)就唔得

你都智障既，拎雙程證落黎註冊會有得拎香港身份證？

+x 又得？

變sp

其實幾時先改咗唔得？
以前講大家族既劇/電影 都成日講主角要娶某某表妹之類

英女皇表示

肯定扑過

唔生仔其實無所謂 由得佢繼續落去
唔講俾人知跟本無人會理 最多唔結婚姐

倫已亂

唔洗結婚繼續食

堂點會唔屌得
你大陸落嚟？

可以繼續食，係唔可以結婚姐

香妹堂表都屌得

去外國結婚咪得

叫大陸人乜撚著數都來香港攞啦仲唔係賣港？

有冇人話過你on9

愛情係大哂
宜家睇表親都

堂親比表親仲親
有直系血緣關係
唔屌得

唔結都可以一齊姐 點解要咁肉緊個明份？

名

你講傳統定法律？
以新聞講法，中國法律上堂、表兄妹唔可以成婚(無講屌唔屌得)
香港法律屌得，唔犯法

傳統上，堂一定唔得，表的話，姑表唔得，姨表得
(新聞中一對姐妹各自的子女為姨表，如果是兄妹各自的子女為姑表)

加成 要好似歐洲皇室咁
近親生個純正血統
黎管治香港

血緣上堂、表遺傳距離一樣
係傳統上堂既同姓，所以不婚

仆街, 啱啱先係reddit見到d鬼佬話chinese so on9 due to inbreeding (esp in 農村)
我仲諗左好耐佢地講緊笑定點

其實基因上女性遺傳力係強過男性，因為x基因索帶有嘅基因訊息係多過y，而女性只會給出x，因此真係仔細計表分分鐘易瀨嘢過堂

外國皇室唔理係唔係直系血緣關係
好多時會生係殘缺不全
搞到外國人跟哂信仰皇室典範
你知古代點解會好特別短命
當然有普遍疾病醫療不足

其實表同堂咪又係一樣

唔講邊個知？

有一種講法係遺傳性吸引
近親其實係有啲特質吸引對方
一齊生活唔覺
但多年無見一見返就會有
所以咁多case係父女/母子重逢後亂倫

遺傳性性吸引（英語：genetic sexual attraction，縮寫為GSA）是一種用於描述在最初作為成年人見面的近親親屬之間可能發生壓倒性的性吸引力的術語。[1]意指在近親之間的性吸引，一般多發生於成年後第一次見面的姊弟之間，尤其是在沒有一起成長的兄妹或姐弟的一種天生性吸引力，這是雙方有着相似的遺傳基因所致使。甚至於父母與子女間也會發生「遺傳性性吸引」現象。

唔生仔咪得囉 on99

羅男和張女經過一番討論後，張女於今年2月22日終告上法庭。張女在庭上表示，由於兩人的母親是親姐妹，所以請求法院宣告婚姻無效
好地地點解要主動上庭

其實究竟點計
表唔得，但係家有囍事又玩家明表哥婉君表妹嘅？

屌你老母

三代以內旁支唔得
都幾on9

中共唔俾
香港冇問題
誠哥咪又係...

是但啦 隔成十幾年都唔見一次 以後咪有得見多啲囉
扑野個時仲可以一時嗌老婆 一時嗌表妹唔洗出軌都有刺激感

古代姨表兄妹通婚好常見

近代大陸先禁

香港婚姻條例 27條 (1) 按照附表5的規定屬血親或姻親關係的婚姻，即屬無效。

第1部第2段所提述的親等限制關係
就男子而言 就女子而言
母親 父親
領養母親或前領養母親 領養父親或前領養父親
女兒 兒子
領養女兒或前領養女兒 領養兒子或前領養兒子
父親的母親 父親的父親
母親的母親 母親的父親
兒子的女兒 兒子的兒子
女兒的女兒 女兒的兒子
姊妹 兄弟
父親的姊妹 父親的兄弟
母親的姊妹 母親的兄弟
兄弟的女兒 兄弟的兒子
姊妹的女兒 姊妹的兒子

呢度香港，香港法律話比屌呀
負評個啲最近游水落黎？

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野...

真人版段譽

我懷疑係立法時同傳統妥協的結果

傳統上堂兄妹唔可成婚，立法時要男女平等，就唯有禁埋表兄妹成婚

就算俾你屌到
以後俾人恥笑你過得唔L好
仲有生出嚟有機會係殘障者
過到政府但過唔到香港人嘅道德
你知香港人大把好傳統

但係三代喎
自己兄弟姊妹計一代 （共同父母）
老豆老母嘅兄弟姊妹嘅仔女計兩代（共同祖父母）
爺嫲公婆嘅兄弟姊妹嘅孫計三代（同太公）
同太公姨表都唔結得 都幾大鑊

有情人終成兄妹

莊月明（1932年6月18日－1990年1月1日），冠夫姓為李莊月明，籍貫廣東潮州潮安縣，香港首富李嘉誠的表妹兼髮妻。

表兄妹真係唔得？

已前英國皇室咪咁搞到成班都係haemophiliac

有幾大鑊
好能多人想同表結婚咩依家

李嘉誠

猜中國家

2、基因缺陷的夫妻沒有被禁止生兒育女，所以因亂倫而增加子女先天性殘疾的風險為理由的話，兄弟姊妹性交有罪就不合理。

This point

其實外國d case通常係一男一女一見鍾情，
結埋婚至發現係失散兄妹。

都屌左啦

如果決定咗唔生仔就冇乜所謂

宜家堂表唔算亂倫啦

吓，聽我媽講 我舅母係舅父表姐喎

呢到香港嚟架 on9仔

堂點會屌得啊 番新北市啦你

變SP

香港法律跟英國，所以可以同堂/表兄弟娣妹結婚

香港婚姻條例 27條 (1) 按照附表5的規定屬血親或姻親關係的婚姻，即屬無效。

第1部第2段所提述的親等限制關係
就男子而言 就女子而言
母親 父親
領養母親或前領養母親 領養父親或前領養父親
女兒 兒子
領養女兒或前領養女兒 領養兒子或前領養兒子
父親的母親 父親的父親
母親的母親 母親的父親
兒子的女兒 兒子的兒子
女兒的女兒 女兒的兒子
姊妹 兄弟
父親的姊妹 父親的兄弟
母親的姊妹 母親的兄弟
兄弟的女兒 兄弟的兒子
姊妹的女兒 姊妹的兒子

收爹啦支那仔

香港跟英國所以可以
記得英女王個老公好似佢表哥黎？

係拉斯維加斯結婚係咪會有美籍

去香港可以結，但返到中國都唔會承認。

搞基都得 表兄弟有咩唔得

你試下屌你堂妹堂姐睇下會唔會俾你上幾輩打撚死
基於遺傳學現代人根本就無可能接受到近親
法例容許又點 你睇下香港地有幾多表兄妹堂兄妹互屌
新北市就大撚把

認同德國呢個判處係先進國家嘅表現
不過4個入面有3個都殘障 個比率比我想像中高

搬龍門死撚開呀 柒撚左就法律容許又點

李嘉誠同何婉琪俾人打撚死左未？
講緊屌唔屑得你又走去講生仔轉移視線
九唔搭八
柒左就走啦

撚知呢啲倫理法例會同大陸唔同咩
有幾多人會得閒無事走去研究呢啲條文呀
你知你巴撚閉囉好未？

屌過唔通話你知咩
你一開頭個講法明明係話堂唔屌得，畀人拎哂資料嚟插你先轉口話係長輩唔畀先唔得，柒咗就認啦，新咩北巿姐

我屌柒你唔係因為你唔知呢條例，而係你潛意識就將大陸嘅例同香港嘅例拎埋一齊講
再講多次 呢到係香港呀 新加玻唔畀食香口膠你會唔會覺得香港唔畀食？唔會
咁點解大陸嘅法例你又會照搬落嚟香港到？

啲劣等recessive allele出哂嚟

法律講唔掂就轉道德

香港唔係乜柒法例都跟足英國
立法同修訂係會考慮香港本身社會處境同觀感架
是撚但google都俾我搵到例子啦

由此可見，香港政府未有跟隨英國將肛交的合法年齡，與異性間進行的性行為合法年齡看齊。

香港社會以華人為主
直覺認為呢啲牽涉倫理嘅法例近大陸多過近英國又有幾撚奇怪呀

一個人喺現實要有幾撚自卑先會喺網上咁撚樣撩交嘈
仲要自己乜柒都唔曉又唔做research又要串柒柒 收皮啦屌你老母

果晚陳完 第二日就話有左

其實你係咪香港大？真香港人至少應該知英女皇老公/李嘉誠老婆2單case

兄妹倆一共生了4個孩子，其中有3個孩子先天性殘疾無法自理

對啲富豪八卦無興趣
呢2樣我諗你問90後大多數都未必知

香港仲on9
男人同呀嫲做愛無事，
女人同呀爺做愛就犯法

Charles咪on99囉
同Diana生完出黎D王子先正常返

On9思想 姓要跟父系 結婚父系嗰邊唔得母系嗰邊得

正仆街

你宜家都跟父系姓啦

你唔跟父系姓，你老豆咪失尊嚴

外國都係咁啦

廢話 你見我幾時有講過話香港啲例係跟足英國？香港還香港 英國還英國 中國還中國
咁簡單都唔明？
自己整個稻草人出嚟 話我係話要跟英國 然後自己搵資料出嚟話香港啲例唔係跟足英國，因為係華人社會blah blah blah
點解你可以咁好笑？一個人要幾咁可悲，邏輯先可以咁混亂……一時又話「有幾多人會得閒無事走去研究呢啲條文」，一時又話人咩都唔曉又唔做research，自打嘴巴
怕且你智力有啲殘障，我都唔好意思同你嘈了

我一出生乜柒都唔識冇話語權講閪咩 而家要改名有錢就得啦 老豆有冇尊嚴關我柒事 又唔係有樓有錢留俾我

算啦你冇人想理你自由
唔好發言好冇

冇人想理你多啲囉 況且係你黎撩我先 我回應你又叫我唔好發言 而家連登你話事呀

原來養女同繼母都唔得

on9 黎結婚又唔會有居留權。
唔通你去美國結婚就拿到綠卡？

結婚要比錢架，點拿著數呀？？ child登真係多弱智。

老一輩會錯誤認為表係得的....例如家有喜事家明表哥 同 婉君表妹

唔係不嬲姑表唔可以，姨表可以？
拗咩？成班智障新腥港人定00後
不過而家呢個社會，俾人知好過俾人見
屌左咪屌左，無多左隻蛋就得啦

果三個理由好合理

堂表都屌得，你老豆都屌得啦

啱呀，呀媽嗰邊有親戚係表兄妹結婚，一仔一女發育遲緩同聽覺有問題。

外國係基因科學方面睇，唔似華人係道德上睇

3/4 真係好高機率

咁on9

世界級

補返官方條link

香港係咪無問題？成日話親上加親

睇下誠哥兩個仔就知，好彩老豆有錢

香港係得，中國台灣唔得

婉君表妹同哥哥
家明同毛毛永遠都無婚結